"台灣旅行法"剛生效 美國國務院已派出高級官員副助理國務卿訪台

台旅法剛通過 美國務院已派高級官員來台

2018-03-20 14:57

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統川普日前簽署「台灣旅行法」，此法案鼓勵台美各層級官員的訪問，而美國國務院行動迅速，已派出副助理國務卿黃志恒（Alex Wong）出訪台灣，預計20日至22日都在台灣進行交流。

據《美國之音》報導，專門負責東亞和太平洋事務的黃志恒，於新加坡參加會議後前來台灣拜訪，將在美國商會謝年飯發表談話，謝年飯是美國商務人士與台灣官員會面以增加互動的場合。美國國務院指出，這次的訪問著重在美國長期以來的對台政策以及支持台灣，黃志恒也會和台灣官員討論各種議題。

美國戰略暨國際研究中心（CSIS）亞洲資深顧問葛來儀（Bonnie Glaser）指出，中國持續對台灣的政治、軍事和經濟施壓，危害台海安全威脅美國利益，所以川普政府強化和台灣的關係一點都不讓人意外。
在台旅法通過之前，雖然美國和台灣官員有過互訪和會面，但往往都相當低調，避免引起外交爭議。中國方面則對台旅法感到震怒，中國外交部發言人陸慷曾在17日表示，希望美國能夠改正錯誤，停止美台官員來往。
<自由時報>

玻璃心又碎

秒速訪台

（簽台灣旅行法前）3月14日環時社評：若被迫與美打貿易戰，就要打痛它

3月15日環時社評：中國豈是美國用來擦髒桌子的抹布

（簽台灣旅行法後）3月17日環時社評：中國作為相對弱的一方，更希望維持中美關係的穩定....未來的中美關係無論甚麼樣，都OK

而家邊個係大佬

國務員官員係代表美國官方

美國「台灣旅行法」在當地時間16日由美國總統川普簽署後生效，
高雄市長陳菊成為台旅法通過後，台灣首位訪美地方首長
陳菊在美東時間17日下午8點多（台北時間18日上午8時）抵達紐約甘迺迪機場，她受訪表示，台灣在國際上遭遇很大艱難，「台灣旅行法」能獲得美國國會通過及川普簽署，顯示美方展現十分的善意，進一步強化台美關係，這對雙方是很重要的一大步，可望為台灣爭取更多國際空間。

台灣都好快手

喪用外交批文秒速過關 爽

明明條法例無咩實際作用，只係表態支持下台灣地位，但支那就已經緊張到咁

美亞太副助卿訪台 明將與蔡總統同台

2018-03-20 16:33

〔記者呂伊萱／台北報導〕美國總統川普甫簽署「台灣旅行法」，該法案鼓勵美台官員交流全數解禁。美國在台協會（AIT）今天宣布，美國國務院東亞暨太平洋事務局副助卿黃之瀚（Alex Wong）現正訪問台灣，並將出席明天晚上的美國商會活動，總統蔡英文亦將出席該場活動。

AIT表示，黃之瀚今天起至22日訪問台灣。訪台期間，黃將在台北美國商會謝年飯致詞，他也會和台灣當局討論許多對美台關係具重要性的議題。

AIT指出，黃之瀚接任副助卿前，曾任參議員湯姆‧柯頓（Tom Cotton）的外交政策和法律顧問。在2012年的美國總統大選中，黃之瀚為共和黨的羅姆尼與萊恩陣營擔任外交與法律政策總監，並在2007至2009年擔任美國國務院伊拉克法治顧問。

黃之瀚來訪 AIT：與台旅法無關

不過當被問及黃之瀚來訪是否與台旅法有關？AIT發言人游詩雅說，此次訪問早已敲定，與台旅法並無關聯。

外交部則表示，黃為美國川普政府上任後，首位政治任命的亞太副助卿，在外交政策的擘劃及分析上具有豐富經歷。外交部對他來訪表達誠摯歡迎，並認為此交流彰顯台美兩國友好情誼，也有助於深化雙方的夥伴關係。

近年訪台最高層級的美國官員是美國務院主管經濟及商業事務助卿費南德茲，黃之瀚雖非最高層級，但是是台旅法生效後第一位訪台的現任亞太局高級官員，據了解，黃之瀚在國務院亞太局內負責美國印太戰略，來訪政治意涵不言而喻。
<自由時報>

見你咁緊張咪真係派人去下
嘩！你真係咁嬲呀
咁我又多啲籌碼

中共 只係扮緊張 比中國人睇既姐

實際上 中共 只會緊張自己點樣可以貪污更多錢
乜野國家尊嚴, 中共一向都唔理

如果中共真係緊張國家尊嚴, 就唔會送領土比俄羅斯, 印度入侵邊境又唔理

之前又話台灣旅行法無法律約束力

你嬲呀

不嬲美國同台灣一直有外交, 而家專登整條法案用來羞辱小支支那

遲d 整返條台灣安全法, 美日合定期係南海演習

遲d 整返條台灣安全法, 美日台定期係南海演習

"台灣安全法"已經有議員提案

成地玻璃碎

五毛梗係咁講架